中大醫學院面試題目：你作為醫生，會唔會罷工？

會

首先我會問返佢係不如理想定不如你想

巴打叻仔

又話學校唔講政治

希望各位準醫學生問番佢會唔會主動入dirty team

佢問得差

Btw兩樣都會

將角色換做popo咪一樣
上級唔俾裝備你,你仲會唔會上前線

不如你想？
不如理想！！直頭失敗添啦！
改過啦條題目

條問題都想陰鳩人
唔知條友真傻定假傻

如果係主觀地不如你想
咁我諗既抗疫方法未必係最好
所以我會睇大圍意見

如果係客觀地不如理想
就罷

有命做面試官先再講喇

夠分咪又係收，咁撚多嗲

咁你下年再嚟過

反問:我死左，咁點救人？

李大醫生入dirty team未

幾時中武肺

哩啲人唔只中文有問題，連人格都有問題...

去醫委會投訴啦...

Ok next

不如「你想」？直頭係不撚知所謂。

不如你答返我香港政府呢家做緊防疫定抗疫先啦。

連登仔dse 都未搞掂點答

先罷工, 之後入DIRTY TEAM, 捐晒所有人工, 滿意未?

你又知你有得in人？話唔定要自我隔離14日tim

咁祝你過到今年，下年再返嚟做interviewer

唔會，我要為大陸人犧牲自己。

讀左7,8年書先做到醫生，為大陸人死係我光榮

希望死左賠返10萬8萬比我屋企就可以

收我啦收我啦

阿李醫生，你申請左入dirty team未？

呢條友傻閪?
收唔收你話事？
因為咁而唔收人院長實揾你照肺
人地狀元既話唔泥interview你都要爭住幫人含呀

下年再黎過，我地唔需要有獨立思考嘅醫生總之係咪都救人就OK

但係中大應該唔會

會 因為唔封關＋ppe又無口罩又唔夠 放左醫護係高危環境
要保護到自己先可以拯救世人
完

唔會，冇裝備照上，皮膚有傷口會照接觸病人
做到死為止
政府放幾多人就醫幾多人
冇床位就訓走廊、訓室外

上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

叫佢到時有命in人再講啦

考緊你講大話既能力

呢條撚屌就係被起底嘅果個威爾斯心臟科醫生囉

即係有人洩漏試題啦
搵人炒咗佢

起碼唔好比佢做到panel先

咁就要睇下係外部因素定係內部因素， 如果係外部因素例如全球口罩供應緊張，香港都冇法採購到足夠嘅口，咁唔應該罷工。
如果係內部因素，例如因為政府明明可以隔絕 病毒源頭湧入但係卻刻意唔做嘅， 咁以罷工作為手段， 係為咗保障已經喺醫院入面嘅病人同埋醫護人員嘅安全，咁罷工作為手段係可以接受。

Cu唔同出面u

過咗海就神仙

講到得一間U有醫學院咁

中大答會
港大答唔會
完

依個咪威爾斯包二奶件藍醫生？

會 唔罷工政府會輸入無限病人 死嘅係自己同香港人 所以舐共醫生我屌你老母

loaded question

答返佢
急救/救人既第一件事就要確定現場環境安全。
呢家連防護物資都不足，救人之前，已經被患者傳染。此舉必定令其他醫護同事處境變得更加嚴峻。

做醫生唔係一命換一命。消防員會否唔穿防火衣而走入火場？一定不會吧。

整個政府防疫工作完全十分被動。時間是不等人的。[b[/b]醫護罷工是別無他法地強迫政府的防疫工作走在病毒之前。

罷工令一小撮病人帶來不便，但令防疫工作做更好。將會患患上武漢肺炎的病者大大減少。對整個香港社會利益來講，是為上策。

因此醫護罷工有急切必要，而我定必加入罷工而無悔。

呢d問題真係複雜

要由醫學起源普世價值講起

都係要搵蕭生解決

不過個所謂醫生敢唔敢同蕭生挑機都成問題啦

投訴有人洩露interview 題目啦屌

你啲垃圾憑咩有資格收生 宜家白色恐怖？屌佢老母 中大管下呢條垃圾

全部人同我答會
睇佢收啲咩柒碌入去讀

不如李想

面試最後可以問番佢，你作為醫生，係無足夠保護裝備下會唔會犧牲自己，繼續開工?

仲有一大堆哲學問題

真心想聽蕭生解答

聽呢d醫生講有撚用咩

讀醫就叻 講唔同範疇知識邊夠蕭生來

口罩唔夠戴都會親自應診關懷所有病人，
唔會放棄大陸人，病人事無大小全部我都接待，不會假手於人

港大同中大一向爭緊醫科高材生，中大醫學院真係多得你唔少

有撚所謂咩

老閪都答唔會啦

入完去考撚左牌做埋專科出嚟變藍絲開街舖or入私院，全部14日曾到訪內地一律死開推去HA

諗起都爽

簡單覺得而家做得不足啦

點可能不組織警隊和民間愛國團體一齊返大陸支援武漢

想邀請李醫生同500藍醫護發揮大愛精神，舉手上武漢

我們都是護旗手

無錯，公開面試題目已違規

你- 有鼻音
理- 無鼻音

Non-disclosure agreement?

政治審查

問番佢如果我答「唔會」2個字係咪可以直接pass？

用返ethical decision making model答實冇衰

推爆佢

唔會,但大陸人求醫要先過數, 做手術途中要比錢先會繼續

我覺得佢特登寫「你」

當政府有能力去做個陣 選擇唔做

咁點解醫護人員唔可以選擇唔做

簡單logic

入學還入學，過咗點玩都得

唔會

屌 有呢個成績入medi洗撚睇你面色 洗撚答岩你理想既答案 大撚把世界

源頭減截係常識

隻身抗疫係愚德

愚德就似愚患

倘有奸邪上司/教師/領導 還要恪守愚患？

點解？

舉例
以現時香港為例
口罩供應不足
醫院人員需要一個口罩用足一日
更有指引要求不在病房不可佩戴口罩
由此可見香港現時防疫措施完全失敗
而醫護人員亦無足夠保護裝備
喺連醫院人員都無足夠裝備下如何去救活病人?
如果不罷工將我哋專業知識傳達給政府 難道要我不佩戴口罩進入病房?
反問面試官想要見到多少個婉雯醫生

又例如火場溫度極高,建築物有倒塌危險
消防員也員能遠遠射水作降溫
是否一知道火場有生環者 而火場在極高溫下也義無反顧衝入火場令自己及隊友遇險
而自己亦無把握救到火場的生環者
更要冒失手後需要被救/救多個人的風險?

梗係答唔會

救人第一樣野係現場環境安全
政府冇盡力整一個安全既環境
關我撚事

咪唔好收囉
收毅進仔讀醫囉

唔會罷工，我嘅志願就係返中國醫病，希望中國日日都有瘟疫，等我可以拯救蒼生

"罷咩工? 政府工定自己嘅practice?
我只能答如果救人係醫生嘅天職, 咩途徑去救只係坊間嘅政治"

你有資格做面試再講啦

敵將 is dr.lee

好撚賤
我都有諗過如果俾人問呢啲問題點答
真係點答都死

醫科interview通常唔會得一個interviewer
即使你為咗得到個位，答返呢位包二奶兼藍到黑嘅醫生想聽嘅答案都好
在場可能另一位interviewer係黃到發金
有冇大神教下大家點答最穩陣？

唔係向惡勢力低頭
而係當你為位都攞唔到嘅時候，你想做乜都唔會做到。

同社會利益分配問題有關
栢拉圖喺理想國有提過 如果有個人醫得返 之後都無工作能力
唔能夠再為社會付出 佢就應為唔應該醫
個睇法係 醫人係為大眾利益

但係群體嘅利益 同個人利益有時違背
如果一個人唔開心 而全世界其他人開心
如果嗰個人係唔願意 而將來都無補償 其實都只不過係對個人嘅壓迫
都係對唔公道

罷工嘅立論係要求封關 為救更多嘅人
即係注重更大嘅群體利益 但係短期忽略要求醫嘅小部份人利益
如果嗰小部份人中 有人死咗 就更加之後都無得補償
最理想嘅係 醫護罷工為大義
而同時當刻被忽略利益嘅人接受同將來得到補償

仆街啦佢
有咩可以做

到時大把有能力既人唔入行 劣幣驅逐良幣 到時攬炒

呢啲題目好tricky 佢自己根本無define 過不如理想嘅程度

而家個政府唔止不如理想，直頭係用火水救火喎

呢條友係藍尸醫生
如果比佢篩走哂啲手足就大穫
答：救人係天職，醫生就只會專注救人

又係呢條友
睇黎佢想做醫護界嘅光頭sir

所有職業首要任務。係自身安全

條題目已經捆綁咗罷工=罷政府工=罷醫生救人嘅使命
拉返開就得, 肯定返會盡自己所能救人, 無關方法

一早估到會咁問

學校講政治？

唔識答
所以我想入黎學習點樣處理呢啲問題

今年醫學院入學面試，我會問一條問題: 如果病人覆診時對治療方式有意見，你作為醫生，會唔會因為對方講個「妖」字而報警

李醫生嘅答案係「會」
一個連病人講個「妖」字都容忍唔到而去報警誣告病人嘅醫生出黎講醫德??

btw 講起道德 仲有另問一條問題: 如果工作上經常需要同某位女同事接觸，你作為已婚醫生，會唔會因為對方投懷送抱而發展婚外情

迫人政治正確？
收曬支那人同藍絲？

上醫醫國、中醫醫人、下醫醫病

Alex咁撚蠢都做到醫生
出左去仲洗撚理你咩

我會遲職

唔會 因為我條命係賤命一條 我地個個一定可以做到最高道德水平 捨己為人 係我地天職啊 即使政府可以做更多措施拯救香港市民 都無所謂㗎

屌佢老母
又話唔帶政治入校園

緊係答唔會，到時份入去做就會啦
幾大都入咗去先

變種版電車問題來的，點答都有人唔高興

咪又係睇個官黃定藍
俾你賭大細搏到個官黃既你答會咪過關囉

即係睇運, 睇邊個in你?

有冇傳送門
想屌柒佢

唔會
因為依個政府就算罷工都唔會動搖

我答：關你撚事

答同真做係兩樣野黎

答就梗係答唔會

會呀

影衰中大 炒7咗佢啦

過咗咁多個月，手足已經習慣咗抗爭模式，但係黑警戰術喺度演變緊。

然後d醫生變晒藍絲

江直樹打橫訓喺度都入到

上醫救國

殺左呢條柒頭啦

要夠出位，係眾人之中脫穎而出，考官一定對你有好深印象，所以應該答佢“關你撚事”

你作為醫生，政府送你去死，你死唔死？

西走d衝動又唔願意講大話嘅手足

連自己都唔安全點救人

呢個咪係罷工嗰陣話會記低罷工醫護個名嗰個威爾斯藍到發黑醫生囉

又係依個李醫生
有冇人可以推到比中大醫學院知 話佢言行失當呀

攞撚咗個牌先，吹撚得我漲呀

呢位教授沙士同武漢肺炎都冇上過前線
係咪共產黨員黎

兩樣野黎 而且兩樣都做唔到

咁政政系可以收皮
不過呢條友真係可以捱過今次武漢肺炎先算啦

係on9
"唔係我想像中咁"咪就係"唔理想"囉懶醒

講一套做一套基本啦
都係向你地學習

高汁巴打

認住條柒頭，過咗海就神仙啦

條垃圾有資格in人先算

條友入咗隔離病房做未

唔好意思 p牌開post...
借個位
上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

問返佢囉
一個35分嘅話會
一個毅進仔話唔會

你收邊個囉

但你諗下 理唔理想其實都係你想嘅啫

理唔理想係你想嘅啫

你夠唔夠18歲?

pin呢個

面試面到佢滲水

冇圖點答

又係Alex Lee收皮未？
應該答: 唔會罷工仲會自願入dirty team
你收左，畢左業就即刻罷工
對付共產黨就要用翻佢個招，講大話當食生菜，過左海就係神仙

雪雪雪雪雪雪雪雪

好人要奸過奸人

照答不會。做左先算

希望冇心讀醫/唔想入中大嘅照報，面試嗰陣就拍枱屌佢老母

拎住N粒星既怕你?
唔係你揀人囉

一早排曬choices啦
仲有揀嚟in架

神呀如果佢中回力鏢我以後奉獻多d

個廢柴嚇到Facebook都del撚左
好撚心你啦柒頭講得出又唔撚夠膽認
冇撚用

今年公開試有冇得考都未知 可能燈到試都冇得面

咪撚道德綁架啦柒頭 唔撚封關 源源不斷嘅大陸人落黎 令感染人數不斷上升
反問佢 我罷工令到政府封關 係源頭上阻隔傳染 會唔會俾我留守原有嘅崗位更有有效？

笑死我

佢條問題本身有問題 並且唔全面

希望你請到人

我無睇錯架話 佢應該較佐比friend/ friend of friend睇到
建議report比大學 有無template

已有人報咗 但醫學院大粒嘢話quite subtledklm

中大請立即回應，是否聘請無醫德者教書？

尼D問題
係趕走賢者
的第一題

問的死全家

依d友仔緊係推你落前線啦
推左你落前線佢就一定唔駛落前線上陣
佢唔推你落去.唔夠人果時要推佢上去

佢咪睩柒

所以d藍醫藍護先咁緊張人地罷工姐
講到尾就係驚本來自己唔駛上陣都俾罷工搞到要上陣
但係又唔諗下越黎越多人確診
佢地自己都越黎越大機會要上陣

不過唔知dse 取消先定李醫生中肺炎死先呢

屌佢老母

中大藍到

喺學生report俾學校聽嗎？

"段爸"去咗邊？

比藍絲廢中屌到龜縮

『上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病』
李大醫生係邊類？
中大醫學院期望醫科學生將來係邊一類？

好明顯特登架啦。不如理想講緊政府錯。 不如你想就講緊唔岩自己心水

估到佢會咁問

係既話今屆dse就慘香港都好慘 到時唔知死幾多人

in過 畀人屌冇醫德

你？

講到咁偉大
係咪政府唔出糧俾佢 佢都做

屌，行貨野個個都識答㗎啦

答完你「唔會」，畢咗業出嚟做野罷工又關你撚事咩

你結婚嗰時夠話唔會搞婚外情啦

係不過唔認得係咪佢嚟

omg

你會問你會問，你做撚硬考官架？話唔埋冚家有埋武漢肺炎一鑊熟呢

呢類擺到明政治問題
你一係就奶
一係就唔奶
反問埋呢啲wordplay問題
係on9至極既行為

傻鳩，俾在係我，實答唔罷，到我攞左牌，罷完同你say hi 都仲得。

有料既就算香港唔收
外國爭住收
叫佢食屎啦

不如問佢，如果政府完全買唔到防護裝備，你仲會唔會上前線？

直接答佢 會 錢照收
你吹得我漲咩垃圾

最多味去hku讀

不如你想
咁政府就應該落台

可否告佢洩露試題?

sub乜撚嘢tle 屌
我就唔信如果連登仔一人一封信去投訴仲會係subtle佢老母

鬼唔知個分別咩

問呢個問題背後個目的係？？？

篩人囉

我會反問佢一個問題，
何謂「不如你想」？

正

仲要post出黎以為可以嚇到人

反問：死左算唔算擺工？

現場環境唔安全, 會STANDBY直至安全

屌佢，佢入dirty team 先

而且，有啲私家醫院唔幫手醫肺炎，但又屌罷工，on9

老老柒柒
真係咁問嘅話老閪都扮死狗擦鞋入左去先
扮一次死狗唔會死人
但係唔扮死狗搞到個位俾左真藍絲或者大陸人就真係死得人多

就畢業話知你個肥仔係度鳩噏

佢實話會！反正都係9 up

Hku有梁卓偉

呢條仆街仲未死？

唔會，Resign移民去醫外國人

以權謀私既撚樣，睇下點樣搞佢老母

啲u幾撚驚收唔到尖子你唔撚收就比港大搶左去架喇傻閪教授

梗係唔會罷工啦, 我會24/7咁喺dirty team救人, 尤其係祖国人, 如果感染肺炎, 我會自己插喉抽痰,唔會增加特區政府負擔.

唔好將政治帶入校園

蘋果會唔會幫李醫生出名？

佢已經好出名

佢負責面試咩？

不如諗下自己到時有冇得問啦

個個見工都吹到自己有幾好架喇
入去之後彩你有尾

中大仲俾佢面試官??
論奶共中大有佢 港大有梁卓偉

好嬲 自己draft左篇中文 有錯歡迎屌 希望有英文好既連登仔打埋篇英文出嚟
各位投訴師做嘢啦

dean@med.cuhk.edu.hk

就李沛威副教授近日於社交平台作出不恰當言論一事

敬啟者：

本人近日於社交媒體中中大醫學院內科及藥物治療學系心臟科副教授李沛威醫生對近日醫護人員罷工一事作出不恰當的評論，甚至戲稱會用作於中大醫學院面試題目，引起不安，令考生以及大眾擔心中大醫院入學面試是以教授個人觀點及前設為準則，有欠公允。香港正面臨在重大難關，人心惶惶，作為老師及醫生，李教授不但只沒有安穩人心，更加於社交媒體中發表如此令人反感的言論，唯恐天下不亂，有違師德。

為人師表，應該謹言慎行，本人要求醫學院嚴肅處理及作出交待，䆁除公眾不安。

此致
香港中文大學醫學院院長

你個名敬上
日期

仲有，依個係佢department email : medt@cuhk.edu.hk send既時候此致下面改做 香港中文大學內科及藥物治療學系 就得架啦

sor9ly
第一句應該係：
中大醫學院內科及藥物治療學系心臟科副教授李沛威醫生近日於社交媒體對醫護人員罷工一事作出不恰當的評論

佢算唔算disclose咗面試題目？

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions

社會上有唔同職業嘅人分擔住唔同嘅角色。如果係唔理想嘅話，相信會有議員去做呢一方面嘅工作。醫生嘅職責係醫治病人，而唔係「搞政治」。無論係喺咩情況下，我都會盡力去醫，醫得一個得一個。香港醫院嘅人手一向都好緊拙 ，喺宜家呢個咁困難嘅時候，我認為我哋應該緊守崗位，同心抗疫，一齊渡過難關。作為醫生，我會以病人嘅利益為重，而罷工無疑會犧牲咗病人嘅利益，所以呢個絕對唔會係我嘅做法。

罷埋你老母！咁撚鍾意送頭你做埋我嗰份啦！

一定會。因為鼓乳有暈：「忠誠勇毅，心繫社會」。

醫生玩食字咁戇鳩 不如你入咗 去醫人先啦講咁撚多嘢

係

會！連自己都保護唔到，點樣保護同照顧病人

佢到底知唔知點解最近多咗尖子揀中大

而家讀醫都要政治審查
不撚知所謂

咩戲稱 係聲稱

問返佢示威運動既時候
會唔會上前線做first aid幫人？

睇死佢話唔會啦條仆街

真係問得好！大部分返工的醫生已俾答案

推呢件藍絲俾所羅門知, 等佢入埋制裁名單